\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{color}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\title{Documentation of some AGRIF subroutines}
\begin{document}
	\maketitle
\section{Agrif\_interpnD}
\begin{enumerate}
	\item Appel de agrif\_childbounds:\\
	\begin{tabular}{l}\hline
		Entrées:\\ \hline
		pttab, petab : indices (globaux) ou on veut faire l'interpolation)\\ \hline
		Sorties:\\ \hline
		pttruetab, cetruetab : indices globaux restreints aux bornes du tableau\\
		memberin : vrai si le processeur courant contient quelque chose (i.e. le proc courant va faire une interpolation)
		\end{tabular}
	\item Appel de agrif\_parentbounds:\\
\begin{tabular}{l}\hline
	Entrées:\\ \hline
	pttab, petab : indices (globaux) ou on veut faire l'interpolation)\\ \hline
	Sorties:\\ \hline
	indminglob, indmaxglob : indices globaux sur le domaine parent nécessaire pour l'interpolation\\
	s\_Parent\_temp : location of the indminglob index on the parent grid\\
	s\_child\_temp : location of the pttab index on the child grid
\end{tabular}
  \item {\color{red}IF MPI}. if (memberin) call agrif\_parentbounds\\
 \begin{tabular}{l}\hline
 	Entrées:\\ \hline
 	pttruetab, cetruetab : indices (globaux) restreints au proc courant\\ \hline
 	Sorties:\\ \hline
 	indmin, indmax : indices globaux sur le domaine parent\\
 	s\_Parent\_temp : location of the indmin index on the parent grid\\
 	s\_child\_temp : location of the pttruetab index on the child grid
 \end{tabular}
  \item {\color{red}IF MPI}. {\color{green} ON THE PARENT GRID}\\
  call agrif\_Childbounds\\
\begin{tabular}{l}\hline
	Entrées:\\ \hline
	indminglob,indmaxglob : indices (globaux) sur le domaine parent necessaire pour l'interpolation\\ \hline
	Sorties:\\ \hline
	indminglob2, indmaxglob2 : indices globaux sur le domaine parent restreints au domaine courant.\\
	member: vrai si le processeur courant contient quelque chose (de la grille parent)\\
	indminglob3, indmaxglob3 : "vraies" bornes du tableau (nécessaire dans les échanges).\\
\end{tabular}
  \item {\color{red}IF MPI}. {\color{green} ON THE PARENT GRID}\\
if (member) call agrif\_globaltolocalbounds\\
\begin{tabular}{l}\hline
	Entrées:\\ \hline
	indminglob2,indmaxglob2 : indices (globaux) sur le domaine parent restreint au domaine courant\\
	lowerbound,  upperbound : bornes (locales) du tableau) \\  \hline
	Sorties:\\ \hline
	parentarray(nbdim,2,2):\\
	Dans chaque direction i:\\
	 parentarray(i,:,1) contient les indices correspondants en global\\
	 parentarray(i,:,2) contient les indices correspondants en local\\
	 (les indices locaux (parentarray(:,:,2)) ont été restreints pour rester dans les bornes lowerbound, upperbound)\\
	 member : true si c'est OK (intersection non vide)
\end{tabular}
\item if (member) \\
allocation du tableau tempP avec les bornes parentaray(:,:,1)\\
call procname sur la grille parent avec les indices (parentarray(:,:,2))
\end{enumerate}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Agrif\_interpnD modifié pour généralité}
\begin{enumerate}
	\item Appel de agrif\_childbounds:\\
	\begin{tabular}{l}\hline
		Entrées:\\ \hline
		pttab, petab : indices (globaux) ou on veut faire l'interpolation)\\ \hline
		Sorties:\\ \hline
		pttruetab, cetruetab : indices globaux restreints aux bornes du tableau\\
		memberin : vrai si le processeur courant contient quelque chose (i.e. le proc courant va faire une interpolation)
	\end{tabular}
	\item Appel de agrif\_parentbounds:\\
	\begin{tabular}{l}\hline
		Entrées:\\ \hline
		pttab, petab : indices (globaux) ou on veut faire l'interpolation)\\ \hline
		Sorties:\\ \hline
		indminglob, indmaxglob : indices globaux sur le domaine parent nécessaire pour l'interpolation\\
		s\_Parent\_temp : location of the indminglob index on the parent grid\\
		s\_child\_temp : location of the pttab index on the child grid
	\end{tabular}
	\item {\color{red}IF MPI}. if (memberin) call agrif\_parentbounds\\
	\begin{tabular}{l}\hline
		Entrées:\\ \hline
		pttruetab, cetruetab : indices (globaux) restreints au proc courant\\ \hline
		Sorties:\\ \hline
		indmin, indmax : indices globaux sur le domaine parent\\
		s\_Parent\_temp : location of the indmin index on the parent grid\\
		s\_child\_temp : location of the pttruetab index on the child grid
	\end{tabular}
\item {\color{blue}Si la routine agrif\_external\_mapping existe}\\
call agrif\_external\_mapping\\
	\begin{tabular}{l}\hline
	Entrées:\\ \hline
	parentarray(nbdim,2,2) mis à indminglob, indmaxglob\\
	Sorties:\\ \hline
	nb\_chunks : le nombre de sous-domaines correspondant à indminglob, indmaxglob\\
	parentarray\_chunk(nb\_chunks,nbdim,2,2):\\
	\hspace*{1cm}parentarray\_chunk(i,:,:,1) contient les indices correspondant au chunck i dans la numérotation d'origine\\
	\hspace*{2cm} (i.e. celle liée à indminglob, indmaxglob)\\
	\hspace*{1cm}parentarray\_chunk(i,:,:,2) contient les indices correspondant au chunck i dans la numérotation du modèle
\end{tabular}
\\
Calcul des décalages d'indices pour chaque chunk i (différence entre imin old et new):\\
\hspace*{1cm} decal\_chunks(i,:)=parentarray\_chunk(i,:,1,1)-parentarray\_chunk(i,:,1,2)
	\item {\color{red}IF MPI}. {\color{green} ON THE PARENT GRID}\\
	{\color{blue} Pour tous les chunks definis precedemment (1 seul chunk si pas de agrif\_external\_mapping)}\\
	call agrif\_Childbounds\\
	\begin{tabular}{l}\hline
		Entrées:\\ \hline
		indminglob\_chunks,indmaxglob\_chunks : indices (globaux) sur le domaine parent necessaire pour l'interpolation\\ \hline
		\hspace*{1cm}{\color{blue}si external\_mapping, ceux-ci correspondent aux parentarray\_chunk(i,:,:,2) (i.e. les indices du modèle)}\\
		Sorties:\\ \hline
		indminglob2\_chunks, indmaxglob2\_chunks : indices globaux sur le domaine parent restreints au domaine courant.\\
		member\_chunk: vrai si le processeur courant contient quelque chose (de la grille parent)\\
		indminglob3\_chunks, indmaxglob3\_chunks : "vraies" bornes du tableau (nécessaire dans les échanges).\\
	\end{tabular}
	\item {\color{red}IF MPI}. {\color{green} ON THE PARENT GRID}\\
	{\color{blue} Pour tous les chunks definis precedemment (1 seul chunk si pas de agrif\_external\_mapping)}\\
	
	if (member) call agrif\_globaltolocalbounds\\
	\begin{tabular}{l}\hline
		Entrées:\\ \hline
		indminglob2\_chunk,indmaxglob2\_chunk : indices (globaux) sur le domaine parent restreint au domaine courant\\
		lowerbound,  upperbound : bornes (locales) du tableau) \\  \hline
		Sorties:\\ \hline
		parentarray(nbdim,2,2):\\
		Dans chaque direction i:\\
		parentarray\_chunk(i,:,1) contient les indices correspondants en global\\
		parentarray\_chunk(i,:,2) contient les indices correspondants en local\\
		(les indices locaux (parentarray\_chunk(:,:,2)) ont été restreints pour rester dans les bornes lowerbound, upperbound)\\
		member\_chunk : true si c'est OK (intersection non vide)
	\end{tabular}
\\
Application du décalage d'indices pour chaque chunk i:\\
\hspace*{5mm} 
Pour j=1,nbdim\\
\hspace*{5mm} 
parentarray\_chunk\_decal(i,j,:,1)=parentarray\_chunk(i,j,1,1)+decal\_chunks(i,j).\\
\hspace*{5mm} C'est avec ces indices globaux que seront appelés les procname.
\item 
On définit indminglob2, indminglob3, parentarray en prenant le min et le max sur l'ensemble des chunks (pour avoir un seul call MPI à faire dans le cas MPI).\\
\begin{tabular}{l}
	parentarray(:,1,1)=min(parentarray\_chunk\_decal(i,:,1,1))\\
	parentarray(:,2,1)=max(parentarray\_chunk\_decal(i,:,2,1))\\
	parentarray(:,1,2)=min(parentarray\_chunk(i,:,1,2))\\
	parentarray(:,2,2)=max(parentarray\_chunk(i,:,2,2))\\
	indminglob2(:)=min(indminglob2\_chunk(i,:)+decal\_chunk(i,:))\\
	indmaxglob2(:)=min(indmaxglob2\_chunk(i,:)+decal\_chunk(i,:))\\
	indminglob3(:)=min(indminglob3\_chunk(i,:)+decal\_chunk(i,:))\\
	indmaxglob3(:)=min(indmaxglob3\_chunk(i,:)+decal\_chunk(i,:))\\
	\end{tabular}
\\
member est à TRUE si au moins un member\_chunks est à TRUE
	\item if (member) \\
	allocation du tableau tempP avec les bornes parentaray(:,:,1)\\
	{\color{blue}Pour tous les chunks }\\
\hspace*{5mm}	call procname sur la grille parent avec les indices parentarray\_chunk\_decal(i,:,:,1) en indices "globaux"\\
\hspace*{5mm} (pour tempP) et avec parentarray\_chunk(i,:,:,2) en indices modèle.
\end{enumerate}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Agrif\_UpdatenD}

\begin{enumerate}
	\item call Agrif\_Childbounds\\
	\begin{tabular}{l}\hline
	Entrées:\\ \hline
	pttab, petab : indices (globaux) necessaire pour faire l'update\\ \hline
	Sorties:\\ \hline
	pttruetab, cetruetab : indices globaux restreints aux bornes du tableau\\
	memberin : vrai si le processeur courant contient quelque chose (i.e. le proc courant va faire une interpolation)
\end{tabular}

	\item call Agrif\_Prtbounds\\
\begin{tabular}{l}\hline
	Entrées:\\ \hline
	pttab, petab : indices (globaux) nécessaires pour faire l'update\\ \hline
	Sorties:\\ \hline
	indminglob,indmaxglob : indices globaux sur la grille parent dans la zone d'update\\
	s\_parent\_temp: xmin du point indminglob\\
	s\_child\_temp: xmin du point pttab (ou pttruetabwhole en mpi)\\
	{\color{red}IF MPI}pttruetabwhole,cettruetabwhole: indices fins étendus avec ghostpoints eventuels
\end{tabular}
  \item {\color{red}IF MPI} if (memberin) call agrif\_globaltolocalbounds\\
\begin{tabular}{l}\hline
	Entrées:\\ \hline
	pttruetab,cetruetab : indices (globaux) sur le domaine fin restreint au domaine courant\\
	lowerbound,  upperbound : bornes (locales) du tableau) \\  \hline
	Sorties:\\ \hline
	childarray(nbdim,2,2):\\
	Dans chaque direction i:\\
	childarray(i,:,1) contient les indices correspondants en global\\
	childarray(i,:,2) contient les indices correspondants en local\\
	(les indices locaux (parentarray(:,:,2)) ont été restreints pour rester dans les bornes lowerbound, upperbound)\\
	member : true si c'est OK (intersection non vide)
\end{tabular}
	\item {\color{red}IF MPI} call Agrif\_Prtbounds\\
\begin{tabular}{l}\hline
	Entrées:\\ \hline
	pttruetab, cetruetab : indices (globaux) nécessaires pour faire l'update restreints au domaine local\\ \hline
	Sorties:\\ \hline
	indmin,indmax : indices globaux sur la grille parent dans la zone d'update\\
	s\_parent\_temp: xmin du point indminglob\\
	s\_child\_temp: xmin du point pttab (ou pttruetabwhole en mpi)\\
	pttruetabwhole,cettruetabwhole: indices fins étendus avec ghostpoints eventuels
\end{tabular}
	\\
	{\color{red} SINON}\\
	indmin=indminglob; indmax=indmaxglob\\
	pttruetabwhole = pttruetab; cetruetabwhole=cetruetab\\
	childarray(:,1,2) = pttruetab, childarray(:,2,2)=cetruetab
\item Si memberin, allocation de tempC(pttruetab,cettruetab) et appel des procnames
\item {\color{red}IF MPI} Echange des tableaux si nécessaires
\item Appel des routines d'update : le resultat est dans tempP
\item {\color{red}IF MPI}\\
\begin{enumerate}
	\item 
call Agrif\_get\_var\_bounds\_array\\
\begin{tabular}{l}\hline
	Entrées:\\ \hline
	parent
	Sorties:\\ \hline
	lowerbound,upperbound: bornes (locales) du tableaux sur le parent
\end{tabular}
\item {\color{green} ON THE PARENT GRID}\\
call agrif\_childbounds\\
\begin{tabular}{l}\hline
	Entrées:\\ \hline
	indminglob, indmaxglob : indices (globaux) sur la grilel parent dans la zone d'update\\ \hline
	Sorties:\\ \hline
	indminglob2,indmaxglob2 : indices globaux sur la grille parent dans la zone d'update restreint aux bornes du tableau\\
	member: vrai si cette zone est non vide
\end{tabular}
if (member) call agrif\_globaltolocalbounds\\
\begin{tabular}{l}\hline
	Entrées:\\ \hline
	indminglob2,indmaxglob2 : indices (globaux) sur le domaine parent restreint au domaine courant\\
	lowerbound,  upperbound : bornes (locales) du tableau) \\  \hline
	Sorties:\\ \hline
	parentarray(nbdim,2,2):\\
	Dans chaque direction i:\\
	parentarray(i,:,1) contient les indices correspondants en global\\
	parentarray(i,:,2) contient les indices correspondants en local\\
	(les indices locaux (parentarray(:,:,2)) ont été restreints pour rester dans les bornes lowerbound, upperbound)\\
	member : true si c'est OK (intersection non vide)
\end{tabular}
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\section{Parallélisation MPI}
\subsection{Get\_External\_Data\_First}
En entrée:\\
\centerline{
\begin{tabular}{lll}
	Tableau&Dimension\\ \hline
	pttruetab&(nbdim,0:Agrif\_Nbprocs-1)&indices min qu'a le proc courant \\
	cetruetab&(nbdim,0:Agrif\_Nbprocs-1)&indices max qu'a le proc courant\\
	pttruetabwhole&(nbdim,0:Agrif\_Nbprocs-1)&indices min que veut le proc courant\\
cetruetabwhole&(nbdim,0:Agrif\_Nbprocs-1)&indices max que veut le proc courant\\
	bornesmin&(nbdim,0:Agrif\_Nbprocs-1)&indices min \\
bornesmax&(nbdim,0:Agrif\_Nbprocs-1)&indices max\\
\end{tabular}
}
En sortie:\\
\centerline{
	\begin{tabular}{lcc}
		Tableau&Dimension\\ \hline
		pttruetab&(nbdim,0:Agrif\_Nbprocs-1)&indices min \\
		cetruetab&(nbdim,0:Agrif\_Nbprocs-1)&indices max\\
		pttruetabwhole&(nbdim,0:Agrif\_Nbprocs-1)&indices min \\
		cetruetabwhole&(nbdim,0:Agrif\_Nbprocs-1)&indices max\\
		bornesmin&(nbdim,0:Agrif\_Nbprocs-1)&indices min \\
		bornesmax&(nbdim,0:Agrif\_Nbprocs-1)&indices max\\
	\end{tabular}
}
\begin{enumerate}
	\item Initialisation de pttruetab2, cetruetab2 à pttruetab, cetruetab
\end{enumerate}
\end{document}